壹週刊: 梁振英極想「翻閹」做特首

北京向唐英年摸底換特首 林鄭：「老公話我係歷史罪人！」
2019-11-05

早在《金融時報》報道中央有意明年三月撤換特首林鄭月娥前，政商界已傳出有關消息，其中一名大熱人選是前政務司司長兼全國政協常委唐英年。

唐英年一名商界老友對《壹週刊》記者承認，北京確實就此事向唐英年接觸，但週遭老友都不贊成。他説：「而家香港呢個爛攤子邊個願意接手？警察的情況又難以走回頭。除非上面（北京）俾佢（唐英年）某種權力，例如成立獨立調查委員會之類。如果唔係，我哋班老友都唔贊成。」

願意坐這個位置的大有人在，如極想「翻閹」的梁振英、立法會議員葉劉淑儀等。

該商界人士説，唐英年做事比較「吊吊揈」，但他家底豐厚，人緣極好，他出任的話，大把有能之士幫他。

唐英年確實在政商圈子有很好的人脈網絡，與傳媒關係亦良好，子女亦長大成人，無後顧之憂，但唯一的變數是他一直被視為是江澤民派系的人。唐英年父親唐翔千與江澤民同是江蘇人，外界形容兩人關係「稱兄道弟」，唐英年能在香港政壇冒起，有説是與江澤民背後引薦。尤其目前中聯辦及港澳辦仍留存不少江派的人脈，習近平是否願意起用江派的人，仍然難説。

北京當然還有後備計劃，或在過渡期內的人選，其中是現任財政司司長陳茂波。一名消息人士說，並不是陳茂波「叻」，而是他易於受控，亦比較熟識香港經濟，而他在商界與官場中，亦懂走位，人緣不差；另一人選是張建宗，商界視他為「Forrest Gump」， 指「他雖然蠢，但勝在一世夠運」。2005年董建華腳痛辭職，曾蔭權上場後，當時擔任經濟發展及勞工局常任秘書長的張建宗，2007年已屆退休年齡，卻因為一番高官調動後，填補了勞工及福利局局長，而在林鄭上場後，最鍾意人勤力的她，將同樣勤力的張建宗提升為政務司司長。

而一直被傳是黑馬的金管局前總裁陳德霖，及商務及經濟局局長邱騰華，反而不在後備名單中。

林鄭親口對選委說：「老公話我係歷史罪人」

至於林鄭月娥，雖然搞到香港一鑊粥，為了國家體面，以及她還是對北京忠心，估計她落台後中央會給予她一些名譽閒職，如梁振英政協副主席般。

國家主席習近平星期一在上海會見林鄭月娥，肯定林鄭的工作，努力穩控局面，林鄭週三亦會與負責港澳事務的副總理韓正在北京會面，估計是將四中全會的要求傳達與林鄭，包括中央如何將國家安全法於香港建立及執行。

過去四個多月期間的抗爭運動期間，林鄭月娥曾與部份選委會面，其中有來自專業界的，以為她真的想聽取年輕人現今的想法，但在雙方對談中，林鄭親口說：「老公話我係歷史罪人」，但她仍堅持自己所做的是對的，是為國家而做。會後未有與會的林鄭助理問選委成員的會談情況，一名選委說：「佢無藥可救！」

選委會數票 李嘉誠有談判籌碼
在這埸抗爭運動中，部份商界並非一味聽從政府，李嘉誠的「黃台之瓜，何堪再摘」，再加上「因果由國，容港治己」，港人多方揣測意思，內地網民及傳媒則瘋狂批評李嘉誠。對於部份香港商界而言，其實是「救了他們」，黑衣人只是針對性對某些商舖的破壞，並沒有波及其他大部份店舖。

游走於大地產商之間的立法會地產及建造界議員石禮謙，近日接受楊受成旗下的《經濟一週》專訪，大膽地發表反政府言論，指「一直不支持修定（逃犯）條例」，這條例是將香港普通法與內地法例聯繫一起，香港的法治精神便會消失。他還説，無論是二百萬人還是二十萬人上街，政府都一味逃避及聆聽。

石禮謙指林鄭月娥用監警會為藉口，拖延成立獨立調查委員會，使年輕人認為政府沒有聽到他們的想法。他批評這些官員並「沒有用心做好這份工」。

石禮謙的説法，一定代表了部份商界的聲音，這亦與選特首的選舉委員會及今屆區議會選舉有莫大的關係。

若果泛民與素人在今屆區議會大勝，即表示能全取選委會的117席，加上泛民上次是325席，合共441席，工商陣營可橫跨選委會多個界別過一百票，越接近過半數的600席，北京越擔心，變相要與李嘉誠等商界代表人物談條件。

撰文：李禾德

11月9日：7區開花！香港人反抗！

一路屌佢塊臭閪，一路叫佢歷史罪人

北京用人唯忠咪搞成咁囉
聽話唔等於做到野架

鄭生：

林鄭：「老公話我係歷史罪人！」

心都涼

邊位鄭生？

其實林鄭係做到嘢，佢行慢兩步已經過撚哂，而家已經審緊國歌法

鄭少秋

日程表
－－－－－－和理非合法活動集合－－－－－－

星期六 11 · 9
柏林圍牆倒塌30周年集會
- 19:30 中環愛丁堡廣場

星期日 11 · 10
和平紀念日紀念活動
- 10:30 中環和平紀念碑

星期四 11 · 14
世界盃資格賽：香港對巴林
- 20:00 香港大球場

星期六 11 · 16
香港同志遊行
- 15:00 維園＞中環愛丁堡

反中共極權 聲援維吾爾族、藏族人晚集會
- 時間待定 中環愛丁堡

星期二 11 · 19
世界盃資格賽：香港對柬埔寨
- 20:00 香港大球場

詳情參閱：

眾籌要人！
－－－－－－現時未達標眾籌集合－－－－－－

狙擊港鐵：搞死沙中綫司法覆核

救濟台灣手足

終極文宣：【我們香港人】倡導計劃
詳情－
捐款－

司法覆核：推翻《緊急法》及《禁蒙面法》

告鳩黑警：警暴受害人訟費